{
    "question": "Dik=massa=0,4 kg \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 kecepatan=30 m/s dit=energi kinetik? \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "EK = <u>1 </u>\u00d7 M \u00d7 v\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br>EK = <u>1</u> \u00d7 0,4 \u00d7 30\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br>EK\u00a0 = 0,2 \u00d7 900<br>EK = 180 J<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-cincin-emas-di-masukann-ke-dalam-wadah-nyg-berisi-aircinc-980",
            "question": "sebuah cincin emas di masukann ke dalam wadah nyg berisi air.cincin emas tersebut mendapat gaya angkat dari air sebesar 0,00196 N.Apabila massa jenis emas 19.300 kg/m\u00b3.massa jenis emas tersebut sebesar...gram",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik :<br>F = 0,00196 N<br>p= 19.300 kg/m^3<br>massa emas ..?<br><br>ingat p = m/v ,dimana massa/ volume ,satuan massa adalah kg,sedangkan untuk volume m^3<br><br>maka dapat di simpulkan<br>p = 19300 kg / 1m^3<br>maka massa = 19.300 kg :)\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0maaf kalau salah pemahaman<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "satu-getaran-dalam-suatu-ayunan-yang-amplitudonya-2-cm-memerlukan-349",
            "question": "satu getaran dalam suatu ayunan yang amplitudonya 2 cm memerlukan waktu 0,1 sekon . hitunglah periode untuk simpangan maksimum 5 cm ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "0,25 s<br><br>maaf kalau salah\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setrika-listrik-220-v-250-w-dipasang-pada-tegangan-220-v-jika-s-630",
            "question": "setrika listrik 220 V, 250 W dipasang pada tegangan 220 V. jika setrika tersebut digunakan selama 30 menit, energi listrik yg diperlukansetrika adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik=P=250watt<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0t=30 menit<br><br>Dit=W?<br><br>Jawab=<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0w=p.t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0w=250.30=7500 Joule<br><br>\"Maaf kalau salah :)\"<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budi-melempar-bola-dan-ditangkap-oleh-dani-jika-massa-benda-ters-896",
            "question": "budi melempar bola dan ditangkap oleh dani. jika massa benda tersebut 30 g dan energi kinetik bola sampai di tangan dani sebesar 0,5 joule, berapakah kecepatan bola ketika sampai ditangan dani?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m = 30 g = 0,03 kg<br>ek = 0,5 joule<br>v ..?<br>ek = 1/2 . m . v ^2<br>0,5 joule .2 = 0,03 kg . v^2<br>1/0,03 = v^2<br>33,33 = v^2<br>5,77 m/s = v :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-fotosintesis-menjadi-sangat-penting-bagi-kehidupan-di-bum-414",
            "question": "Mengapa fotosintesis menjadi sangat penting bagi kehidupan di bumi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena fotosintesis menghasilkan oksigen yang sangat diperlukan oleh makhluk hidup di muka bumi ini<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena kalau tidak ada Fotosintesis,\u00a0 Tumbuhan tidak menghasilkan makanan dan Oksigen.. jd, kebutuhan Manusia menjadi tdk terpenuhi<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-disebut-hukum-newton-3-113",
            "question": "Apa yang disebut hukum newton 3?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hukum newton 3 : gaya aksi dan reaksi dari dua benda memiliki besar yang sama, dengan \narah terbalik, dan segaris. Artinya jika ada benda A yang memberi gaya \nsebesar F pada benda B, maka benda B akan memberi gaya sebesar \u2013F kepada\n benda A. F dan \u2013F memiliki besar yang sama namun arahnya berbeda. Hukum\n ini juga terkenal sebagai hukum aksi-reaksi, dengan F disebut sebagai aksi dan \u2013F adalah reaksinya.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Hukum 3 Newton menjelaskan bahwa setiap ada gaya aksi akan timbul gaya reaksi yang besarnya sama tetapi arahnya berlawanan. <span><br></span><span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-anak-mengangkat-seember-air-bermassa-1kg-dari-lantai-samp-237",
            "question": "Seorang anak mengangkat seember air bermassa 1kg dari lantai sampai ketinggian 1m,lalu menurunkannya kembali ke lantai.Usaha yang dilakukan gaya gravitasi dalam pekerjaan itu sebesar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Usaha untuk menaikkan<br>W = F.s<br>W = 1\u00a0kg . 10\u00a0m/s^2 . 1 m<br>W = 10 Joule<br><br>jika percepatan untuk menaikkan dan menurunkan sama, maka usahanya<br>2 x 10 = 20 Joule",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menyaring-air-kotor-173",
            "question": "Bagaimana cara menyaring air kotor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bahan2: arang, ijuk, pasir halus, kapas, jerami, kerikil besar, kerikil kecil<br>cara : siapkan botol air minm yang besar, kemudian lubangi yg bsar pda bwahnya, llu beri jerami di atasnya beri kapas sebagai pembatas di atasnya lagi beri pasir di atasnya di beri kapas di atasnya beri ijuk, kmeudian di atasnya beri kapas lagi dan diatasnya beri kerikil besar dan kapas di atanya beri pasir, dan kaps di atasnya beri kerikil besar kapas dan arang.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "BAHAN DAN PERALATAN<br>2 (dua) drum ijuk<br> pipa PVC dengan diameter \u00be inci<br> kran air<br> pasir<br> kerikil<br> potongan bata \u2013 cat<br> gergaji<br> parang<br> besi<br> bor<br> kuas<br> ember<br> cangkul<br> PEMBUATAN<br> Membuat pipa penyaringan lihat Gambar 1. :<br> Ambil 2 pipa PVC diameter 0,75 inci dengan panjang \n                        35 cm.<br> Pipa PVC dilubangi teratur sepanjang 20 cm.<br> Bagian dari pipa yang dilubangi dibalut dengan ijuk \n                        kemudian ijuk diikat dengan tali plastik<br> Salah satu ujung pipa dibuat ulir.<br>\u00a0\n                        Gambar 1. Pipa Penyaring<br> Pemasangan pipa penyaring (lihat Gambar 2.).<br>\n                    Pipa penyaring dipasang pada drum pengendapan dan penyaringan \n                    dengan jarak 10 cm dari dasar drum.<br> Membuat drum pengendapan (lihat Gambar 2 dan 3)<br> Buat lubang dengan bor besi 10 cm dari dasar pada dinding \n                        drum untuk pipa penyaring.<br> Pasang pipa penyaring yang sudah dibalut pada soket \n                        yang sudah tersedia (lihat keterangan No. 2)<br> Pasang kran<br> Buat lubang pada dasar drum dengan tutup.<br>\u00a0\n                        <br>\n                        Gambar 2. Pemasangan Pipa Penyaring<br> Membuat drum penyaring (lihat Gambar 2 dan 3)<br> Buat lubang untuk pemasangan pipa penyaring dengan \n                        jarak 10 cm dari dasar drum.<br> Isi drum berturut-turut dengan krikil setebal 20 cm, \n                        ijuk 5 cm, arang 10 cm, ijuk 10 cm dan potongan bata 10 \n                        cm.<br> Penyusunan drum endapan dan penyaringan (lihat Gambar 3)<br> Drum pengendapan dan penyaringan disusun bertingkat.<br> Kran-kran ditutup dan air diisikan ke dalam drum pengendapan<br> Setelah 30 menit air dari drum pengendapan dialirkan \n                        ke dalam drum penyaringan.<br> Aliran air yang keluar dari drum penyaringan disesuaikan \n                        dengan masukan dari drum pengendapan.<br>\u00a0\n                        <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-guru-fisika-memberikan-suatu-teka-teki-terhadap-siswanya-447",
            "question": "seorang guru fisika memberikan suatu teka-teki terhadap siswanya dengan cara meletakkan sebuah koiin di atas selembar kertas pada sebuah gelas. bagaimanakah cara memasukkan koin ke dlam gelas dengan sekali langkah? konsep fisika apa yang sesuai dengan cara kamu pakai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan rumus newton 1<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Seperinya menggunakan \" rumus newton 1 \"\u00a0 \u00a0 ....<br><br>mungkin\u00a0 (??)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-karbohidrat-apa-aja-226",
            "question": "Contoh karbohidrat apa aja?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ubi jagung nasi kentang <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Monosakarida,\nMerupakan golongan gula sederhana yang memiliki satu gugus gula. Golongan ini\nmemiliki karakteristik mudah larut dalam air dan terasa manis. Monosakarida\nterdiri atas glukosa, fruktosa, dan galaktosa. Disakarida, Merupakan golongan gula\nmajemuk, yang memiliki dua gugus gula. Golongan ini memiliki karakteristik sama\nseperti pada monosakarida. Disakarida terdiri atas dua monosakarida.\nPolisakarida, Merupakan golongan gula majemuk yang memiliki lebih dari sepuluh\ngugusan gula. Golongan ini memiliki karakteristik tidak terasa manis, tidak\ndapat larut dalam air, tetapi larut dalam koloid dan tidak dapat melewati\nmembran semipermiabel.<span>\u00a0</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}